NBA啲人其實仲操到咁大隻為乜？

剷入去咪又係再掉返出嚟射三分
半場猜波射三分
快攻射三分....

睇左廿幾年波都無試過覺得咁無癮，已經半放棄

搶玩具

睇左十幾年 勇士皇朝開始冇乜睇
前兩日睇左勇士火箭game1
嘩屌你老母 兩邊浪射3分 to多撚到仆街
平均4 5次起手就一次罰球
都仲未講啲主場雞

為錢，要贏，揀最有效既方式練？

佢地自己都唔想咁大隻
但黑力架天生奴隸命
肌肉係發達d

一個窮撚走去問D有錢佬賺咁多錢做咩

事實係三分最勁果個CURRY都好撚大隻

連登仔:我一拳一件

係啊 三分熱潮咪就係令收視大跌嘅直接原因囉

呢幾年都好少睇
今年嘗試隊隊都睇吓
得兩隊係好睇d
快艇啲鐵血防守個series
Dame同OKC拜拜個場

呢篇野講真係要搞搞佢，搞到打同睇都太無癮

所以而家字母哥最好睇

佢都想能射到KD咁

反而KD咁瘦都勁撚到

佢勁在咁高都咁靈活 射波準

如果3分線取消，可能會好睇啲

咁唔使守波咩

做咕哩

仲要係全隊數一數二大力

而家有個諗法係拉遠三分線，再取消角落頭三分

又黎屌射3分
時代進步
一定會根最高效得分方法
以前無人諗過3分波可以射3 400球都成4成幾命中
直至curry出現2015年champ埋
其他隊咪有樣學樣
點解咁多浪射
因為唔夠準又要學囉

掟牙膠嗰陣

唔係全部關哂勇士事啦 勇士之前幾年小牛馬刺我皇炮兵團都射三分雨射到拎冠

你睇番11年牛仔game6
兩隊加埋先射左47球3分
熱火一隊入9球
牛仔一隊入6球
點3分雨法
睇番勇箭
箭一場起碼射40球3分

勇狗係咁嫁啦 組5星戰隊又唔關佢地事 3分雨又係唔關佢地事

熱火係打防守反擊，三分係第三選擇左右
快攻->單打->三分
同埋熱火D3分大多都係定點3分，係利用James同Wade既吸引力再分返出去企定定既射手，點同勇個兩枝自走炮，同箭Step back哈登比

你講就係呀？
2018 finals 勇士起手136次中51，騎士122中36
2011 finals 小牛起手124次中51，熱火130次中45

咁大隻做咩?
大隻D 身體保護性強D

唔係個個球員都係明星, 有大約
大把人幾百萬一年, 打足成個生涯
唔少人真係至少打唔打到多一兩年
打得一年得一年, 就係百萬美金收入, 唔理你數據點先
比著係你你操唔操?運動員都知自己生涯可以話完就完，亦頂多到三十幾

比hand check就冇咁多3分啦

字母隊波先射得多3分

知你會話場數唔同
2008 finals 綠軍起手121次中52，湖人起手124次中43
2013 finals 熱火起手148中64，馬刺起手150中61

睇一場 咁勇士對火箭game 1射左22球3分中7球
仲少過你講果一場
得29.3%出手係3分

反三分雨個班認清事實啦
事實上呢個打法先係最高效

你拎今年勇士打當年MJ帶領既公牛
兩邊唔轉進攻戰術既話
勇士應該輕鬆贏

係因為兩邊都大隻先要剷入去傳出嚟姐
你防守唔夠大隻人哋睇住你嚟食啦

3分好睇喎

早兩日睇Celtics打bucks & 勇打箭嘅highlights
屌你老母，球球都係鏟入去傳出嚟空位3分 一式一樣仆你個街

dllm成鳩日撞嚟撞去技術又唔係好，咁都好睇？

咩人先以為字母哥唔大隻

我皇戰術都夠膽屌

咁你話唔關就假
自從我湧15年CHAMP之後
全聯盟三分出手數係一年一級咁上
但有趣既係我湧增長反而唔係最多個隊黎

你咪唔好睇

以為你講緊以前既吾皇

仲有溜馬塞軍個series
你來我往 唔到最後2分鐘都唔知邊個贏

15年勇粉？

屌啲人覺得射三分型丫嘛
講曬

唔型唔會做，觀眾都係咁諗

瘦者 對抗都好強

人地打比賽為贏 為錢 為冠軍
所以會搵最有效而且受傷風險低嘅打法
理撚得你地啲觀眾好唔好睇咩
佢哋係職業運動員 唔撚係服務性工作啊

以前魔術都射3分啦候活搶

你寧願好剌激咁輸定悶住咁贏？

咪就係
kawhi啲單打先好睇
實而不華
又唔會死插爛插

點解我睇既recap同你睇既recap唔同

其實 球員開始練半場射三分 廿四秒？進攻用八秒搞掂

無人睇何來有錢？

靚仔啲囖

問一個運動員練肌肉為乜

細個發現大份嘅先搶得贏玩具

有時我都好懷疑D 人點睇波
定係人講3分佢又講

照佢咁講nba好快收皮 連登仔最睇唔起既電競都多人睇過nba

其實有乜問題
點解一定要係剷入底撞埋一舊先係好睇
足球大家都接受可以有多元打法
有啲隊鐘意慢慢搓入去
有啲隊鐘意衝撞高Q大棍
有啲隊鐘意快速反擊

kd,kawhi同Irving都好睇
字母哥嗰啲打法好撚核突

同意

我明 但意思係大勢所趨 唔係完全只因勇士

根本咩線都唔使改
出面射入兩分
入面射入剷籃入樽等有三分就得

或者直接禁區入或跳入禁區入先有三分

唔操撞一下就收皮

但字母手夠長 d dunk好撚正
防守者捕到哂位都守唔到

明明hi 到都跌底話foul 真係唔知練黎做乜

最大問題係其他隊搵唔到個方法嬴到勇士三分既效率
湖人今季都簽哂班組織者諗住打番當年showtime湖人個種打法剋死勇士
點知fail左,季後賽都入唔到

威Lor 英雄主義lor

其實NBA有好多隊
有啲隊都仲係硬橋硬馬殺入去
例如金塊咁
無睇開嘅咪以為成個NBA都係勇士咁打囉

其實樓主講個種剷入去分比三分係火箭同公鹿既打法黎
勇士係撚咁打

Showtime打法？
人地showtime有天勾架
湖人得McGee咋

勇對騎個年破左收視
垃圾狗鼻同lbj馬刺個啲都比勇士final低，收收皮啦好嘛，唔撚知就摺埋收爹啦，你呢啲老屎忽唔睇唔等於冇人睇

話俾瘦既你聽 你唔適合玩

痴撚線D玩具撚真係 你射三分嬴哂D冠軍啦 玩哂啦屌 要拆走三分線 唔比你射三分至得!!

我細個打機都識啦

一係射三分, 一係剷入籃底射/ 比中鋒籃底爆樽

中距離唔知射黎做乜

增下高好過啦

操大隻啲搶籃板傳返出去射3分
宜家根本係三分遊戲

又要睇暴力防守 又想D球員下下剷入去 剷傷左收埋咧你幫手養?

有d球員既中距離代表easy two

而家啲搏charging真係有啲肉酸
牛龜咁大隻，hi到吓就瞓低，又真係吹wor

LAC 31 pts comeback

勇士係剷到費事，猜兩猜就射左，或者快攻已經射左

金塊咪又係咁射三分

而家就係咁
同埋擋人射三分

jordan

衝入去都有機會博下and one, 一係射三分, 中距離射個d最on9

Jordan啲冠軍就係射中距離射返嚟

希望bucks/sixers可以champ到 改變下而家生態

好難，不過希望啦
西岸淨返個幾隊，唔畀勇士炒四蛋都偷笑

Child登就同街場啲小學雞一樣 其實只係一班勝利球迷因為湧贏冠所以迷信三分
你咪搵對非五星戰隊嚟睇下三分戰術係咪咁高效和穩定囉

成班足波撚係到討論有咩用

on99一日到黑5星戰隊green今年all star都入唔到 cousins 500萬都冇人要，有幾星呀

打交勁啲

3分仲易射根本防守方唔會壓迫太前黎阻隔

5星戰隊可能睇得多日系卡通, 唔好怪佢

足球 高矮肥瘦都踢得，好過玩具

不過連登勇狗多撚到
公海一堆都係勇狗

16年就係因為我皇反cup柒勇咋
大把人想睇勇士收皮

咁2017呢，其他全部game 7，勇同騎打個game 5都咁多人睇

（先回你破咗收視先）
(1) 先唔講以前大部份時候都係以households為單位計數，而現代則以viewers為單位。當年1998公牛個household view count 仲多撚過你2018湧嘅 game-by-game viewers；
(2) 根據你cite嘅wiki，史上收視最高係1998公牛Finals G6。我唔知你講緊嘅「勇對騎個年破左收視」到底係破咗啲咩紀錄

（再回低收視）

睇下2018湧，你自己睇，明就明唔明就算。Numbers don't lie.

愈討論愈覺得同連登仔/湧士fans 活喺平行時空

咁叫多？少左2百幾萬人睇wo

你做乜撚，我咪同緊2000年代堆星比囉 你拎mj出黎托咩，鬼唔知mj個陣最多人睇呀，而家啲人話隊隊打三分所以收視跌呀嘛，咁點解勇呢隊三分波仲多人睇過塞對湖呢啲鐵血防守呀

為贏想多啲人睇
為冠軍想多啲人睇
多啲人睇先有更多錢
搵最有效而且受傷風險但既打法係為左打耐啲，啲人睇耐啲，搵更多錢
咁觀眾覺得好唔好睇重唔重要

如果他日冇人睇，仲邊有錢，成個nba可以摺左佢

因為依啲嘢要一個個generation咁先會進步同多人練

假如真係sixer對warrior，要靠embiid了

過2年加入新玩法係唔過半場大家互射

今年76人都算好睇

身體對抗差少少都掂唔到波你估打街場，防守企圈內進攻企圈外咁樣咩職業籃球無論進攻防守都要求大量身體對抗

見到ben仔就炆

對勇士一定俾人射死

你做人為乜

笑死，話你啲籃波撚成日打飛機/喺街到做射波動作，你哋係咪真係24小時都做呀？
我話啲人成日鏟入去傳返出嚟射三分，係咪要成條片100%嘅時間都係同一「戰術」，先可以叫成日呀？
我講緊係睇完條片會算得悶，印象中highlights真係好多球都係類似咁嘅情況。
Okay，我用字唔清楚咁唔好意思，你哋有好多唔同戰術啦咁
不過籃波撚就係唔敢面對呢個真相

On9
每年final都破哂收視
d飛炒貴10倍
大班人想去睇決賽
占對4個all star
係得你話無人睇姐

終於有人講番d中肯野
成日屌射3分個班番去睇番80年代d波啦屌
有錢收有獎高效率唔容易受傷
有咩理由唔射3分

無錯
勇士全隊3分overall差唔夠4成命中
其實隊根本做唔到咁準
咪變左亂寫
其實出手次數箭同鹿仲多

人地職業運動員嚟㗎
點似你呢啲思想膚淺 做咩都以錢行頭
生涯hightlight 冠軍 名留青史
呢啲點同錢邊有得比呀

moneyball

冇番咁上下大隻點剷到入去
畀人夾下就甩波咩

一個比賽邊有可能分分秒秒都唔同戰術兼十分好睇㗎
根本係你地睇唔明啲人做緊咩 先話人地重覆同一個戰術
淨係識睇人地最尾出手個下 冇留意另外四個或者九個人做緊咩就係到吠
對牛彈琴
想知你做啲咩運動咁犀利 分分秒秒唔同打法唔同戰術

算啦 唔係點叫child登
唔識都算 仲要係到扮專家

Number don’t lie!
2019年Lowry salary仲高過Jordan

慘撚得過你係港奴咩
人地最低工資都過千萬港紙一年啦
你走去笑人大隻，笑撚死

想好睇,又有大隻仔睇
轉冒險得分制
依家三分線外投球,唔冒險==>1分
三秒區內投球,有冒險==>2分
入樽,冒最大風險==>3分

日日練下三分拍下波
已經唔小心操到咁大隻

佢對抗性好好，架上佢瘦但骨架fit

其實話咩3分雨同勇帶壞個風氣已經變日經
事實係勇而家已經玩返中投同埋傳切
跟住就會有班扮晒專家但連戰術都唔識睇既連登仔話淨係射3分好悶
但係唔知人地set左咩play先射到球3分

笑撚死 公牛三個防守專家 守都守撚死你啦
Jordan Pippen Rodman

屌你老母柒左左仲屌人
「屌你老母，球球都係鏟入去傳出嚟空位3分」
柒左就咪撚出黎尾彩啦

唔撚洗防
jordan一個都打爆你啦
以前防守等於打交既情況下拎十次得分王
場均50分不是夢

笑撚死
哈登一個人都六犯左你三個防守專家

咁harden咪好撚勁囉?
咁撚勁連Jordan Pippen Rodman都守佢唔到
咁有champ未?

唔明有咩咁好笑

所以咁撚矮囉

下下要拎champ出黎講
咁jordan pippen rodman 拎果6冠
含金量都好低下
Final 對手 有戒指既 廖廖可數喎ching

成日見到D肥撚呀叔係到踢波
打籃球個班全部又高大隻
就算係呀叔都黑黑實實
香港睇足球個班成日話打籃球係玩具,但自己連波都唔撚踢
更何況nba球員體能勁撚過英超個D啦
又跑得又跳得又撞得

有talent
coaching真係差啲，無章法
好彩有butler係度，得閒屌醒啲後生仔

出現了
jordan對手廢論

因為D人唔夠mj打咪輸晒比mj囉
咁所以D人咪冇冠囉
91年打show time lakers 贏4-1又唔見你講?
on9仔

其他人champ唔到咪就係因為Jordan贏撚晒囉

個條on9仔真係唔識架WO
連mj都可以有得批評
冇腦夏狗fans

咁不如三分線外射計一分，顏色地帶射就計三分，中距離兩分囉，到時鎖匙圈入面十個人搞埋一堆，最啱連登仔睇

每次講到nba既改變都會有人出黎講現代”浪射三分論”

首先浪唔浪射我覺得係要睇命中率同每一球出手expected既得分

我唔用player做例子
我用大家都公認既180club(50-40-90)黎講
2分出手50%命中,每posession 1分
3分出手40%命中,每posession 1.2分

至於點樣達到以上既水平
就真係睇個別打法同技術

勇士splash brothers career 40%+既3分命中
同今年各枝三分出手次數高既球隊去比較
相信咩叫浪射咩叫good shot大家睇咁耐波都識分

然後傾下點解咁多球隊想copy勇士近年射波隊奪冠呢個歷史上鮮有成功既case

首先講下以前
公認既射手,Larry Bird,Reggie Miller,Ray Allen,Rip Hamilton, Jason Terry, Steve Kerr 可能有漏
全部都唔係可控可射可剷可分既人
全部都係catch and shoot為主
有幾可係shoot off the dribble?
直到Curry出現之前都未有一個用3分黎劃時代既人

不得不承認依家既nba已經唔係屬於傳統big man既league
最大既原因一定係青黃不接
除左embiid真係有d post play之外
你諗下有幾多隊既coach會畫d post play出黎
再前小小 09年既魔術
howard最當打既年代，都因為佢冇好似以前既footwork，佢都只能夠係low post引夾擊傳比4隻射手，或者靠Turkoglu同佢打pick and roll

打底既技術差左
相反打面既整體技術高左好多倍
以前既時代你未必每隊數到一個勁既外線球員
但今時今日一定要有外線既隊先會成功
以前對住jordan,kobe你可以double,triple team(守唔守到就後話)
係依家每隊波都咁多射手既情況下，spacing好左係令到double team難左
朝住呢個方向發展，未來big man要生存只會愈黎愈困難，因為佢地速度上跟唔到guard

三分波係雙面
你用得好，可以作為一個好大既牽引(spacing)，亦會好似勇士咁因為射波既威脅多左好多cutting lane
，更加唔講要trap Curry所有既pick而出現既4打3/2打1情況

你用得唔好，射得太多命中率又唔高，咪要輸波囉
所以要成功copy到首先一定要技術level要到

收皮啦 啲黑鬼地位仲高過東亞病夫

我諗大家都好想睇下呢兩隊可以打返7場
可惜只有2k做到
既然係唔會發生既情況下
冇乜值得討論既地方
大家鍾意唔同既球員
一定會有唔同既答案

用最容易贏嘅方法打比賽有咩問題？

好似摔角咁，過程打得好精彩
但係邊個贏邊個輸一早定好曬
咁又好睇？

我果個年代就係球球都吊入去顏色地帶比o'neal 挫樽。依家就浪射3分。

究竟邊樣好睇啲

Ray Allen唔剷？
你由綠軍開始睇佢？

Jason Terry唔剷

O'Neal好睇一百萬倍

足球籃球既球員都會操到咁大隻啦

我覺得太屈，唔好睇

咁係倒退喎

都要有3分人材先得架

唔大隻點剷入去啊?

係少左啲in your face dunk

睇溜馬Mark Jackson條撚樣慢慢帶波過半場
再用屎忽慢慢頂入去已經用咗十幾秒

你覺得NBA會偏幫Jordan定你個Harden多啲

第一次聽MJ既champ含金量低
屌你老未sick5sick ball架

最低工資係得幾萬美金一年

個D係GL仔拎雙向合約既價碼。
正式既NBA約，拎今季老將底薪黎講係1.7m。

佢講一年個下我真係笑左
預埋佢點反駁了，老底個班稅後一定無一千萬港紙

我作為老屎忽睇左廿幾年波ge 認真講句
當年mj 咪仲壟斷過而家勇......
當年戰術基本上無乜，好多iso 同普通in and out

個時真係垃圾iso 波為主
戰術基本係無

但係勇士贏冠軍又關佢哋事

戇鳩仔，而家講整體數據你就拎Finals喺度打飛機

唔明點解d人要屌射3分
首先呢個係最有效益既得分方法
空晒唔通唔射咩
3分時代已經算唔錯架啦
到遲下變左罰球時代就知咩叫慘啦
睇下今季得分王harden博左幾多罰球黎射
到時個個學佢咁打波既話，一場比賽都唔知要打幾耐

佢好瘦咋喎

冇傳統中鋒咪冇籃底波睇囉
射3分唔單止係最有效得分方法
你Triple Threat 瞄籃都係最好嘅過人機會
好過你球球左cross右cross

原來咁多人覺得咁樣射三分係有趣好睇